\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Prática da Eletrônica Digital 1 (Fabiano atualizar: está a mesma ementa da SD1)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Sistemas de Numeração e Códigos
 \\
II. Portas Lógicas e Álgebra Booleana 
 \\
III. Circuitos Lógicos Combinacionais
 \\
IV. VHDL
 \\
V. Aritmética Digital: Operações e Circuitos 
 \\
VI. Circuitos Lógicos MSI 
 \\
VII. Princípios de Sistemas Seqüenciais
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Sistemas de Numeração e Códigos: Conversões Binário-Decimal; Conversões Decimal-Binário;  Sistemas de Numeração Octal e Hexadecimal;  Código BCD; O Byte; Códigos Alfanuméricos;  Método da Paridade para Detecção de Erros.
 \\
2. Portas Lógicas e Álgebra Booleana: Constantes e Variáveis Booleanas; Tabelas-Verdade;  Operações OR, AND e NOT; Descrevendo Circuitos Lógicos Algebricamente; Valor da Saída de Circuitos Lógicos; Implementando Circuitos a Partir de Expressões Booleanas; Portas NOR e Portas NAND  Teoremas de Álgebra Booleanas; Teoremas de De Morgan; Universalidade das Portas NAND e NOR.
 \\
3. Circuitos Lógicos Combinacionais: Forma de Soma-de-Produtos; Simplificação de Circuitos Lógicos; Simplificação Algébrica; Projetando Circuitos Lógicos Combinacionais; Método do Mapa de Karnaugh; Circuitos Exclusive-OR e Exclusive-NOR; Circuitos Gerador e Verificador de Paridade; Circuitos para Habilitar//Desabilitar; Características Básicas de CIs Digitais; Pesquisa de Falha em Sistemas Digitais; Falhas internas e externas;  Estudo de um Caso de Pesquisa de Falhas.
 \\
4. VHDL:  A linguagem; Fluxo de projeto; Entidades e arquiteturas; Tipos de dados; Desenho estrutural; Desenho fluxo de dados; Desenho comportamental (algoritmico); Dimensão temporal; Simulação.
 \\
5. Aritmética Digital: Operações e Circuitos; Adição Binária; Representação de Números com Sinal; Adição e Subtração no Sistema de Complemento a 2; Somador Paralelo Completo com Registradores; Propagação do Carry; Somador Paralelo Integrado; Sistema de Complemento a 2; Somador BCD; Circuitos Integrados de ULAs; Símbolos IEEE//ANSI.
 \\
6. Circuitos Lógicos MSI: Decodificadores; Decodificadores//Drivers BCD para 7 segmentos; Displays de Cristal Líquido; Codificadores; Símbolos IEEE//ANSI  Multiplexadores (Seletores de Dados); Aplicações de Multiplexadores; Demultiplexadores (Distribuidores de Dados); Comparadores de Magnitude; Conversores de Código  Barramento de Dados; Operação do Barramento de Dados; Buffers, Somadores, ULAs  Multiplicadores; Cascatas de CIs MSI; Técnicas para projetos com MSI; Circuitos Interativos.
 \\
7. Princípios de Sistemas Seqüenciais: Elementos Biestáveis; Latches SR, D; Flip-flop D, JK, T; Projeto de Máquina de Estados; Máquina de Estados de Mealy e de Moore
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Tocci, R. J e Widmer, N. S., Sistemas Digitais - Princípios e Aplicações, 10ª ed., Prentice Hall, 2007.    
 \\
Capuano, F. G. e Idoeta, I. V. J., Elementos de Eletrônica Digital, Editora Erica, 1998.    
 \\
(eBrary) Ferdjallah, M., Introduction to Digital Systems Modeling, Synthesis, and Simulation Using VHDL, Editora Wiley, 2011
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) Brewster, H. D., Digital Electronics, Global Media, 2009.    
 \\
(eBrasy) Singh, A. K., Tiwari, M. and Prakash, A., Digital Principles and Switching Theory, New Ag International, 2008.    
 \\
(eBrary) Agarwal, C. B., Digital Principles and Circuits, Global Media, 2006.    
 \\
(eBrary) Holdsworth, B. and Woods, C., Digital Logic Design, Newnes, 2002.     
 \\
(eBrary) Harris, D. M. and Harris, S. L., Digital Design and Computer Architecture: From Gates to Processors, Morgan Kaufmann, 2007.    
 \\
(eBrary) Novo, P., Sánchez, B. R. and Rodriguez, A. Lógica digital y microprogramable, Marcombo, 2008.
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito.
 \\

 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

